李國章轟葉建源洩密 稱強硬處理

李國章轟葉建源洩密 稱強硬處理

要聞

消息稱，港大校委會主席李國章（左圖）批評葉建源（右圖）向傳媒講述投票意向。

【港大選校長餘波】

【本報訊】港大遴選委員會上月初推薦美籍內地學者張翔出任新校長，有關消息在校方尚未公佈時已經被傳媒報道。港大校委會昨晚通過議案，對新校長遴選過程有消息外洩感遺憾。消息稱，校委會主席李國章在會上點名狠批參與遴選的校友代表葉建源，指葉在傳媒報道後公開講述其投票意向，指洩密行為破壞了港大聲譽，須強硬處理，已去信葉要求解釋。

《蘋果》就港大校委會去信一事向葉建源查詢，他僅稱校委會有嚴謹保密原則，不方便透露詳情。

港大校委會昨日傍晚開會。消息稱，會上通過對新校長遴選過程中有資料外洩感到遺憾。李國章在會上點名指葉建源向傳媒講述其投票意向，電視新聞和報紙亦見相關報道。李國章稱已經去信要求葉建源解釋，但因為未收到葉建源的回覆，故押後討論是否譴責他違反保密制。

葉未指明無投票予張翔

李國章又斥洩密行為會破壞港大聲譽，嚇怕以後向港大應徵校長的人選，必須強硬處理。

遴選委員會上月初通過推薦張翔為唯一候選人，有關消息當晚即被傳媒報道。身兼教育界立法會議員的葉建源翌日向傳媒稱，他以校友代表身份加入遴選委員會，故有必要向校友交代，他本人「無投畀大家見到報道當中嗰位人士」，但未有指明那位人士是誰。身兼遴選委員會主席的李國章當天曾向傳媒稱，若有遴選消息外洩，洩密者是「冇誠信、冇道德」。

港大教師及職員會主席張星煒指出，葉建源的回應中並無指名道姓，「係人哋估到，又唔係佢把口講邊個係新校長」。
張星煒表示，雖然葉建源的做法或「踩咗界」，但不應重罰，「校委會最多就係象徵式譴責吓」，也並無實權作任何懲處。

■記者梁銘恩

又轉移視線

指洩密行為破壞了港大聲譽

咁即係你呢個「密」本身就係會破壞港大聲譽啦

如果係一個好既人選 相信洩露出黎唔會有咩問題

進化到批鬥阻攔共產黨嘅人

唔係身有屎怕乜嘢人知。

覆佢一句:「我唔接受我係一個冇誠信既人」